{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_055229",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "기사지_1"
    },
    "text": "記事用紙\\n\n筆写本。19冊8本。ソウル大学の図書館所蔵。ガプピョン(甲篇)でギェピョン(癸篇)まで10部分に分けて叙述した。頭に立って(序)と総目次がある。ガプピョンでは耆老所が2品以上に70歳になった機関の官舎であることを明らかにし、沿革・組織などを説明している。ウルピョンは王と耆老所に入った太祖・粛宗・英祖の名前を記載したスパイ(帖子)と関係された記録を集めておいた。ビョンピョンではふらふらと事案(耆臣社案)に記載された機関のリストを提示しているが、全て547人であり、根拠が確認されていない26人は別便に置いて、その事由を明らかにしている。正編では耆老所に入社した太祖・粛宗・英祖の入社の経緯と儀式の手続きを盛り込んでいるが、2人のワンに関する記録は疎略して主に英祖と関連された記事を中心に整理した。ムピョンには王と臣下の間の宴会と感謝する文章などで構成されている。キピョは5部分に分けて最も多くの誌面を割いて整理したが、二つの部分は粛宗・英祖・正祖の耆老所と関連された記録を盛り込んでおり、三つの部分は機関の記録をまとめたものである。ハーフでは粛宗の死後、王に対するジンヒャン(進香)を新たに決めながら、関連する議論・意識・祭文などを集めておいた。最後の系の方は気力に付与される下賜品と社の運営に所要される経常費を書いてあり、それぞれ目録を分けて詳しく記載している。老臣(老臣)を優遇する機関である耆老所に対する記録を几帳面に整理しており、また必要な部分に著者の見解を明らかにして理解しやすく構成した本だ。《各サドゥンロク》でヨンインされた。",
    "QA": [
        {
            "question": "耆老所の図書館は何冊の本がありますか？",
            "answer": "19冊8本あります。"
        },
        {
            "question": "耆老所の沿革や組織について説明してください。",
            "answer": "ガプピョンで明らかにされているように、耆老所は70歳になった機関の官舎であり、沿革や組織について詳細な説明がされています。"
        },
        {
            "question": "ウルピョンにはどのような記録が集められていますか？",
            "answer": "ウルピョンには王と耆老所に入った太祖・粛宗・英祖の名前を記載したスパイ(帖子)と関係された記録が集められています。"
        },
        {
            "question": "ビョンピョンに記載されている耆老所のリストは何人ですか？",
            "answer": "ビョンピョンには547人の耆老所のリストが提示されています。ただし、26人は根拠が確認されていないため、別便に置かれています。"
        },
        {
            "question": "正編ではどのような内容が盛り込まれていますか？",
            "answer": "正編では耆老所に入社した太祖・粛宗・英祖の入社経緯や儀式の手続きが盛り込まれています。ただし、ワンに関する記録は主に英祖と関連しています。"
        },
        {
            "question": "ムピョンには何が含まれていますか？",
            "answer": "ムピョンには王と臣下の間の宴会や感謝する文章などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "キピョは何部分に分けられていますか？",
            "answer": "キピョは5部分に分けられており、そのうち2部分は粛宗・英祖・正祖の耆老所と関連した記録が盛り込まれています。残りの3部分は機関の記録をまとめたものです。"
        },
        {
            "question": "ハーフには何が集められていますか？",
            "answer": "ハーフには粛宗の死後、王に対するジンヒャン(進香)を新たに決めながら、関連する議論・意識・祭文などが集められています。"
        },
        {
            "question": "最後の系の方には何が書かれていますか？",
            "answer": "最後の系の方には気力に付与される下賜品と社の運営に必要な経常費が詳しく記載されています。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような内容の記録を整理していますか？",
            "answer": "この本は耆老所に関する記録を几帳面に整理しており、特に各部分に著者の見解を明らかにして理解しやすく構成されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 497,
        "QA": 544
    }
}